[
  {
    "question": "Die erste Normalform ist gegeben, wenn alle Informationen in der Tabelle",
    "choice1": "Atomar vorliegen",
    "choice2": "Richtige Beziehungen besitzen",
    "choice3": "Richtige Kardinalitäten besitzen",
    "choice4": "Redundant sind",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Welche Eigenschaft muss eine Datenbank besitzen, um nach der 3. Normalform zu sein ?",
    "choice1": "Keine 2 Felder haben den gleichen Inhalt",
    "choice2": "Es liegen nur atomar Atomar Attribute vor",
    "choice3": "Es müssen pro Relation mindestens 3 Schlüssel vorliegen",
    "choice4": "Es darf keine funktionalen Abhängigkeiten zwischen Nichtschlüsselattributen bestehen. ",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Was sind Kandidatenschlüssel ?",
    "choice1": "Fehler in einer datenbank",
    "choice2": "Z.B Primärschlüssel",
    "choice3": "Ein anderer Name für Nichtschlüsselattribute",
    "choice4": "Schlüssel zum Schutz der Datenbank",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Welche Normalform verkörpert in der Praxis ein erweitertes ER-Modell ?",
    "choice1": "1. Normalform",
    "choice2": "2. Normalform",
    "choice3": "3. Normalform",
    "choice4": "0. Normalform",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Eine Relation ist in Boyce-Codd Normalform, wenn",
    "choice1": "Jedes nicht primär-Attribut von allen ganzen Schlüsseln abhängig ist",
    "choice2": "wenn jeder Determinant ein Schlüsselkandidat ist",
    "choice3": "Richtige Kardinalitäten besitzen",
    "choice4": "kein Nichtschlüsselattribut von einem Schlüsselattribut transitiv abhängig ist",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Was sind Anomalien ?",
    "choice1": "Fehler in der Datenbank durch Softwareprobleme",
    "choice2": "Fehler in der Datenbank durch verletzung der Regel",
    "choice3": "Zwei gleiche Informationen in einer Tabelle",
    "choice4": "zu viel Informationen in der Datenbank",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Was sind Redundanzen ?",
    "choice1": "Fehler in der Datenbank durch Softwareprobleme",
    "choice2": "Fehler in der Datenbank durch verletzung der Regel",
    "choice3": "Zwei gleiche Informationen in einer Tabelle",
    "choice4": "zu viel Informationen in der Datenbank",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Was wird bei der ersten Normalform beachtet ?",
    "choice1": "Redundanzen und Atome",
    "choice2": "Transitive Abhängigkeit und Redundanzen",
    "choice3": "Funktionale Abhängigkeit, Redundanzen und atomare Attribute",
    "choice4": "Redundanzen und atomare Attribute",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Die zweite Normalform ist gegeben, wenn",
    "choice1": "Jedes nicht primär-Attribut von allen ganzen Schlüsseln abhängig ist",
    "choice2": "Richtige Beziehungen besitzen",
    "choice3": "Richtige Kardinalitäten besitzen",
    "choice4": "kein Nichtschlüsselattribut von einem Schlüsselattribut transitiv abhängig ist",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Was sind Nichtschlüsselattribute ?",
    "choice1": "Organisierte Daten, nach denen in einer Datenbank  gesucht werden kann",
    "choice2": "sind unabhängig von irgendwelche Schlüssel",
    "choice3": "sind 2 Primärschlüssel",
    "choice4": "sind abhängig von den Schlüsselkandidaten",
    "answer": 1
  }
]
